中國民主了，香港將怎樣？ - 古德明

2019年06月04日

中國民主了，香港將怎樣？ - 古德明

六四倏忽三十年，香港民族陣線發言人梁頌恆譏諷維園悼念晚會說：「主辦者為什麼年年呼籲，明年維園再見？為什麼不是希望把事情解決，而是希望年年再做？又他們主張建設民主中國，但中國民主了，香港將怎樣？」

中國民主將不利香港，是港獨之父陳雲的理論，為中共獨裁統治打邊鼓。中國民主了，香港將怎樣，臆度沒有意思；但中共繼續獨裁統治，香港的下場目前已見端倪，而這一定就是梁頌恆樂見的香港。

「六四晚會主辦者為什麼年年呼籲，明年維園再見？」這問題的答案，就與「美國為什麼年年悼念九一一」一樣，不是梁頌恆所能理解的。悼念從來不是要「解決事情」，只是有些人希望把悼念變作遺忘。

二零一六年旺角民變案被告黃台仰獲德國庇護之後，痛定思痛，最近告訴西方記者：「我不再主張香港獨立。香港的民權更加重要。」民權都不能保的時候，在民眾之間挑起統一、獨立鬥爭，是那個黨的拿手戲，大家都知道。論獨立的條件，臺灣勝香港百倍，但是，五月二十三日，臺灣總統蔡英文打破國民黨、民進黨政府過去二十九年禁忌，接見六四餘生者王丹、方政、王軍濤等，並特意隆重其事。她還說希望大陸走向民主，顯然深知民主世界與獨裁政權終難兩立。蔡英文不會問：大陸民主了，臺灣將怎樣？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
牛王頭與狗不得進入 (鄧達智)

下一則
下一則
豬臉肉 (李純恩)